34個節目被抄！南韓點名陸綜《練習生》抄襲%數破世界紀錄

大陸綜藝近來受到越來越多人的喜愛，像是《奔跑吧》（跑男）、《偶像練習生》、《爸爸去哪兒》、《創造101》等，不僅在當地就連台灣也吸引了一票粉絲，然而不管多受歡迎，最為人所詬病的還是「抄襲」問題。

▲《偶像練習生》被控抄襲《Produce101》。（圖／翻攝自Mnet、《偶像練習生》）

據韓媒指出，南韓議員金成洙（音譯）近日收到放送通信委員會「中國電視台對國內版權抄襲嫌疑問題現狀」的分析報告，表示從數據來看，「中國國內的電視節目抄襲現象日益嚴重，已經多達34個。」

統計各台被抄襲的節目數量，其中KBS有7檔、MBC 3個、SBS 10個、JTBC 5個、TVN 6個、MNET 3個。金成洙議員表示，電視台、廣播節目工作人員很難對陸方的抄襲問題抗議，再加上南韓政府沒有採取正式的應對措施，因此節目無法受到版權保護。

▲《偶像練習生》和《Produce101》對比。（圖／翻攝自全球熱門娛樂搜羅）

事實上在這幾年大陸影視圈崛起後，抄襲的問題層出不窮，其中《偶像練習生》被國際節目模式保護協會（FRAPA）分析，和韓綜《Produce101》相似度高達88%，刷新世界紀錄，而韓方曾做出相應辦法，透過修法希望能讓受害的一方可以有所以據地積極應變，但效果顯然不彰，被抄襲的節目不減反增。

▲網友評論陸綜抄襲高達34個。（圖／翻攝自微博）

在統計出34個節目被抄襲的消息傳出後，大陸網友普遍表示：「是事實！我都不好意思看了。」認為別人的創意可以做為啟發，但是照搬形式這種行為真的不要再做了，不過也有人認為，南韓節目也是抄日本、美國，沒資格說抄襲，更有人說，「韓國市場小負責文案，中國擅長拓展市場擴大利益，購買好的議案迅速創造價值，這才是最合理流程。」

▲▼《尹食堂》VS.《中餐廳》（圖／翻攝自《尹食堂2》官網、《中餐廳》微博）

此外，今日多家韓媒也報導，在“企劃財政委員會”的金浦甲議員提出的“2017年取締侵犯智慧財產權年度報告”中，韓國關稅廳統計2017年遭侵權的物品共有7,263件。其中，按侵權的國別統計，中國占了其中的94.5%，是全球最大的“仿冒國”。

好聲音 爸爸去哪兒 我是歌手 創造101全部有買弗水權
垃圾記者又呃稿費

版權*

收完版權費再吿佢抄
韓仔識玩

中國好聲音係有買、咁中國新歌聲呢？

買咗兩年學鳩哂人地啲嘢之後第三年整舊一撚樣嘅出嚟

枉你仲好意思講

偶像練習生有買咩

泡狗

泡狗咪又抄日本

中國有嘻哈

好悶呀啲KINA人究竟有無第句搏咀㗎
一係就臭蟲論一係就要不是我們

都是狗,不是分得那麼細

垃圾抄垃圾

韓綜好睇好多

韓國綜藝，賣極都係一個setting，trash

咪玩啦
就算支那抄足100%
你韓國都有80%啦

經典running man抄全員逃走中
抄到話自己國民綜藝

事實上好多王牌綜藝都係有版權
依家個記者唔分清楚誤導讀者全部都係抄有無職業操守